十一個維度，你理解到幾個?

零維：點
一維：線
二維：面
三維：立體
四維 時空論？

利申：瞓唔著想學野

乜野既cross-section係立體
我係咁諗

咩叫dimension?
就係你係一個空間可以搵到最多既independent vector

上網睇話四維即係加埋時間

無㗎 你個低等藍星人

睇唔到4維或以上嘅空間㗎啦

申 外星人

但唔知係點加

上面兩位師兄
講完好似又有少少明明地
但都係

Interstellar

想問
點解外星人唔鐘意著衫

有睇到

衣著只係一種概念

如果你一出世 老豆老母無同你講你要著衫

咁你覺得你又會唔會著衫呢？

循例講返句：想知再講

當係報紙咁就大約知咩黎

玩過一隻game叫FEZ
2d嘅主角 喺一個3d嘅世界
透過旋轉視角 達至空間上嘅轉移

記得好似螞蟻見到嘅世界係2d
但如果將螞蟻企喺上面嘅嗰張紙 旋轉摺埋
隻螞蟻親就可以由原本好耐先行到去紙嘅另一邊 變到一步行到

4d就唔知喇 不過好似唔係時間

有冇人明我講咩

我曾經用過呢個理論去到未來

概你老母念 知唔知咩叫概念
著衫有禦寒作用
衝出黎柒

零維空間：紙上的一個定點，不會運動
一維空間：紙上的一隻只會走直線的螞蟻A﹝零維空間裡說的「定點」就是這隻螞蟻每一個瞬間的樣子，直線是定點的總集合﹞
二維空間：紙上的一隻亂爬的螞蟻B﹝紙面是各種直線的總集合﹞，或者大學生A君的一張照片﹝俗稱「二次元」﹞
三維空間：A君在一座寫字樓裡乘電梯上上下下、出入每個辦公室﹝俗稱「三次元」﹞
四維空間：A君從出生到入土一生的所作所為（可寫成一部以時間為主線的A君回憶錄，內容是唯一版本的）
五維空間：A君從出生起遇到各種發展的可能性，每次面臨的不同選擇會導致他不同的人生軌跡（這本A君回憶錄內容會有千萬種版本）
六維空間：A君若出生時不是他本來的樣子而是B君、C君，起點不同，發展的可能性就不同，面臨的選擇就不同，人生軌跡也就不同（從而有B君回憶錄、 C君回憶錄等本質不同的回憶錄），構成宇宙裡多元的活動型態
七維空間：我們這個宇宙也有自己一生的表現（可寫成一本宇宙回憶錄，內容是唯一版本的）
八維空間：我們這個宇宙也會遇到各種發展的可能性（這本宇宙回憶錄內容會有千萬種版本）
九維空間：我們這個宇宙若誕生時不是它本來的型態而是其他的型態（比如命名為“宙宇”），那麼宇宙、“宙宇”會因起點不同而有不同的發展的可能性（從而有本質不同的回憶錄），構成了“超宇宙”（我們假想出來的可以包含各種宇宙、宙宇的更廣闊的空間）裡多元的發展型態
十維空間：“超宇宙”也有自己一生確定的時間線（可寫成一本“超宇宙”回憶錄，內容是唯一版本的）
十一維空間：“超宇宙”也有遇到各種發展的可能性（這本“超宇宙”回憶錄內容會有千萬種版本）

衣著係一種概念
但係著衫應係氣候促成
為防寒而搵一啲物料保溫
可能其他野取代到
利申：應該會著

我明
就係唔明四維

鳩嗡

點
線
面
體
時間點
時間線
時間面
時間體
平行時空點
平行時空線
平行時空面
平行時空體

好簡單咁睇 我地而家有因先有果 但係4D世界 所謂嘅因果係同時存在

咁如果無禦寒需要呢

人都一樣會著衫

正如Marxist theory所講嘅 false consciousness

有時人未必需要著衫 但依然選擇著衫

原因係社會嘅觀念建立咗人需要著衫嘅意識

咁點解喺11個層面就停？呢個說法可以無限延伸上去「超級大宇宙嘅唯一回憶錄」、「超級大宇宙唔同起源嘅唔同回憶錄」etc

Lm

係咪即係唔同時間點同時存在？
如果我有機會「回到過去」，其實只係跳去「另一個時間點」，改變一啲嘢，令「而家呢個時間點」因而受到改變？

讀到頭痛

應該會係產生另一個結果（由同一個點分支另一條線乃至另一個立體）
但本來嗰個就唔會變

四維時空同四維空間係兩回事嚟架喎

第一次睇呢個解釋，
好得意

我諗大家搞亂咗兩樣嘢：四維嘅空間 同物理世界嘅四維

物理學依家develop到四維：長闊高 時間

四個向度 會影響客觀事物嘅prediction

四圍空間係另一樣嘢 但係籃星人本身嘅構造係無辦法理解 人觀察空間係透過雙眼 不過眼球入面 projection個地方 只可以出現三維空間

至於人無見過四維以上 可唔可以理解四維呢 我覺得係可以嘅。 就好似有個實驗有班人喺由出世開始已經喺森林生活，無見過藍色嘅嘢，有日城市嘅人帶咗樣藍色嘅嘢佢地睇，佢地理解到有呢種顏色，但係形容唔到藍色。雖然呢樣嘢佢地無見過，但係可以透過腦去理解

係咪開天眼果類野就係四維？

四維將三維入面嘅野當成一點睇
加上時間
成舊野因為時間只可以向一個方向延伸（流動）（可能另一面都得 我唔知）假設係x 方向
五維就係有埋y 方向
六維就有埋z
1999 sor

Wiki上面都有三維空間以上嘅長方形gif圖

但係啲圖係4維以上 project落二維空間嘅圖（monitor係二維）

所以要加啲想像力先睇到實際嘅樣

自膠 人眼球project到二維 而眼係兩個位置

所以只可以睇到三維空間

留名學野

好玄

Cubes-> hypercube

時間係第四
我地上唔上到更多維度/次元
就睇我地可唔可以控制時間

For神秘學
鳩up

咁你死撚開

所謂十一維度 其實係只數學家將gravitational force條式塞入其他force嘅式時候 出現咗11枝 independent vector （11 維度，而呢樣嘢係唔合理地多

而現今頂尖嘅科學家都傾向唔信有11維度咁

之後有班科學家develop咗string theory 發現喺某情況吓可以將11 枝vector 減少

所以科學家相信未想人類會搵到第五維（第四維時間之後），就可以將四力學公式merge埋同一條式

因為我地係三維空間生活 雙眼又只可以睇到三維啊嘛

就好似上面講班村佬前世無見過藍色

第一次見咁囉

點線面
點線面
點線面
點線面

高汁po留名

留名

即係唔同結果同事存在？定係分枝？

但係可以無限退上一格咁講既，係應該錯架喎

算啦巴打 我諗你解釋佢都唔明
明明就係佢自己衝出嚟柒

有解釋
蝗字注意

咁係咪即係：因為計數到11，所以就信哂11咁嚟解釋

又黎個個開始鳩UP 4維＝加埋時間

可以計錯㗎
從來科學精神都係嘗試搵個model去predict呢個世界，盡能力求真㗎咋

我已經掌握到如何摺疊空間 我可以瞬間轉移

睇topic以前踢波個維度

以為

有無巴打講多d

嘗試理解高維度其實冇乜意義
物理上講 有實驗支持既得4維時空,再高就冇,所以冇一種統一既interpretation
數學上講 只係linearly independent既vector既數目,可以係紙上用符號寫出黎就夠,唔使諗到佢係咩樣

物理系同學子做乜咁夜唔瞓？
做緊功課呀？

笑甚麼

Arrival 係第四維度

從每維度𥚃驗證繁星中千億生死

呢個係乜7比喻

梳，我單眼睇到三維
咁雙眼係咪睇到四維？

單眼都睇到三維既 但距離感廢d

巴打string theory 好似反而計出黎發覺有維度數目有限但大到離譜喎
最有印象係佢講到11維度同23維度係一樣
Ps.睇hyperspace By michiko kaku(成日見個個日本人）

單眼睇三維
雙眼睇六維

如果咁講
一個掌握到四維嘅蘋果 可以喺三維入面以其一生(即係由結果到腐爛 成個過程)任何時間點嘅狀態出現
啱唔啱?

如果咁講 上帝無處不在 咁即係可以用唔同形態出現
咁上帝係咪應該存在喺11維度?

四維好易理解姐
你當睇緊套3d av
你可以不斷跳來跳去睇到成條片唔同時間點既樣

淨返嗰d唔係calabi yau既維度黎架咩？
利申：唔識phy

以前一去到5就唔明,依家明哂

屌 認真講乜都係9up,啲推論全部都係建立係我地人類自以為啱嘅"知識"上

點解你個po 咁多人覆

時間唔屬於空間一種, 唔可以叫做第四維空間
試幻想一隻只可以認知二維空間既生物(e.g. 螞蟻), 時間維度一樣存在, 螞蟻只會認為第三維就係時間. 根據依個邏輯, 同樣人類一樣會錯認為時間就係第四維既空間
所以四維時空實際意義係三維空間+一維時間, 如果人類發現第四維空間時就會出現五維時空

又可以由本義上去睇, 時間有別於其他空間維度既原因係佢無法比逆轉或姐隨意跳轉, 所以好難話時間係一種空間

topic好重要

三維既生物好難理解同認知四維既事物
正等如蟻呢d二維既生物好難理解三維一樣

時間同空間唔應該分割黎睇喎
兩樣野本身就係溝埋做時空
只係相對論之前 人類未理解呢個概念

成個post得你一個唔係鳩嗡

yup 我都覺得應該係咁
要用幾多項資料就係幾多維度
而人類世界就係需要經緯度 高度 同時間
黎指定到特定一點

另外有6個維度係咩Calabi–Yau cube

A Calabi–Yau manifold, also known as a Calabi–Yau space, is a special type of manifold that is described in certain branches of mathematics such as algebraic geometry. The Calabi–Yau manifold's properties, such as Ricci flatness, also yield applications in theoretical physics. Particularly in superstring theory, the extra dimensions of spacetime are sometimes conjectured to take the form of a 6-dimensional Calabi–Yau manifold, which led to the idea of mirror symmetry.

其實可唔可以理解成咁

（點線面體）
零至三維為一個循環
之後
三維為點
四維為線
五維為面
六維為體
之後再重複
物體嘅大小影響
例我地認為零維係一點，三維係立體（因為我地睇到嘅最大同最小只係嚟個範圍）
但相對於微生物嚟講我地可能會係第四第五維嘅生物
所以大小會影響對維度嘅理解

唔可以

如果你將時間睇成第4維
係局限左自己對空間ge想像力

偽科學
同之前D人鳩噏話人類個腦用得幾%一樣

以我理解同認知：

四維係時間
時間線上面有好多個三維時間
四維生物可以隨意係時間線上行走
過去 現在 將來

所以每個三維空間都係一點
面四維係一條線（時間軸）

不謀而合嗰巴打

好似要識左hilbert space先可以理解到

依個比較易明白
但11之後一樣可以繼續加上去，定係空間其實係無限大，去到無限維都得？

韵帝只喺呢個宇宙嘅上帝
所以應該存在喺八維

yes都係離唔開點線面

如果視三維as一點

咁四維生物可以操控or穿越同一個時間線上嘅過去現在未來
(好似我哋可以控制player睇片嘅時間咁）

五維生物可以控制or穿越一個時間線上嘅唔同結局
(所謂嘅平行時空）

六維生物可以控制or穿越多條時間線上嘅過去現在未來and唔同結局

如果視六維as一點

咁七維生物我就已經想像唔到 有冇巴絲諗到

我睇上面既留言
人類理解唔到四維空間
係因為唔可以係時間彈出彈入

人類唔得
如果人類設計出黎既虛擬世界得唔得呢
姐係好似sim咁
sim入面既世界係無時間 sim入面個人 佢可以任意跳到佢一生中任何一個點
同時我地俾依d人仔有人工智能 可以學習
佢地會唔會理解到四維空間？

而我地人類因為控制整個世界
無處不在
就係上面所講既上帝？
9up

知識長了

係一個無限放大

我k 隆星架

program嚟講，
array [ ] [ ] [ ] [ ]已經4維

其實講四維空間
時間一定唔係第4維

高質po留名

其實五維之後撞哂

唔同嘅人生其實係咪已經代表左唔同嘅宇宙呢？

順手宣傳自己個po

強回留名

其實好多人都清晰一樣野就係

我地而家感知既係叫 四維時空
即係 三維空間 加 一維時間

至於咩係時空 spacetime 冇辦法 你要自己 google

我幾有興趣標題講既十一維度 十空一時? 其實係咪講緊弦論?
咁何謂理解? 你係咪指要明白弦論裡面對於每一層 hyperspace 既數理?

對於四維以外維度既 propose 咩多重時間維度呀 咩ADD RS model呀 甚至弦論超弦論
目前全部都冇科學上既證明 只有最基本既數理支持

上面好多巴打形容十個空間維度之間既關係
出處應該就係
如果當係訓練想像力既話係可以一睇
但係影片講完三空一時之後基本上係零根據
係 你都可以話弦論都係假說理論 但係佢起碼有數理去支持
起碼係最有建設性咁嘗試將現有既大細理論結合

所以目前所謂 hyperspace 或者 extra dimensions
響唔理解呢D數學既時候 係好難有討論空間

其實好多人都唔清晰一樣野就係

諗起Dr.Strange控制個蘋果

Transcendental

9up的你凍嗎？

你見過外星人? 你見過佢地無著衫?
全部都係社會比你嘅印象

都係得個講字
利申：讀緊天文物理

一粒點唔係點都會有長闊高

好多野都係推論

理解到同經驗到唔同
人理解到高維度數理
感官經唔經驗到係另一回事

By math definition, no

咁黑洞中心既singularity
算唔算係一粒點definition

0 點
1 線
2 面
3 立體
4 時空

我覺得就咁睇0-3, 佢地本身係互相有關係而低一個維度係影響到高一個維度
例如你要有點, 先有線, 再多一點, 先可以有更長既線; 更多線相疊先可以形成面
3維-立體本身理應唔會對時間有影響
所以我覺得第4維應該係時空spacetime而唔係時間
所以唔係講可以跳去唔同時間控制3維就叫理解甚至操控到4維空間
本身3維空間存在於時空A, 而當速度越快, 就會改變時空A入面既物理現象
經歷時間變短

0 點 s=vt (t=0)
1 線 s=vt
2 面 A = int sdt
3 立體 V = int A dt
4 時空 T'=γT(γ correlated to dt)

4維已經係同觀察有關, 因為所謂時空變化其實只係取決於觀察者
喺地球既人過左40年。以0.9倍光速飛行既人, 飛40光年距離只係過左19年; 但係呢個只係相對於觀察者而言既時空

5維我覺得係量子世界入面既訊息
因為量子世界既事實係不能被觀察, 觀察前佢係以可以係同時兩種狀態存在
觀察後先得出量子既形態
超距鬼魅效應既實驗已經指出左糾纏效應既粒子可以超光速傳遞訊息
如果咁樣, 訊息即係已經存在於一個不受光子影響既維度
超於時空處於第5維

利申: 完全鳩UP, 純粹呢排有睇關於量子物理既VIDEO, 上面D講維度既片我冇睇過

1,2,3維都同時間無關, 點解4維就會同時間有關？
我返而睇好似紙咁, 高維空間可以隨意破壞低圍空間, 就好似我地好易整爛張紙, 但紙本身只可斷線.

利申鳩up

四維空間 ≠ 四維時空
講空間嘅話 就算十維 都唔關時間事

By definition, it is a one dimension point

你阻止唔到佢地講4維係時間

Btw 之前睇過gravity 可以拉去5維 咩bending of the space
有無高手講下

空間同時間本身唔係兩樣分開既野
而係溝埋一齊做時空丫笨
好似係

咁如果四維空間 = 四維時空
4個維度分別就係 長 , 闊 , 高 , 時間
咁如果二維空間 面(長+闊) 再加時間 係咪即係三維空間 ?

係 三維無講係邊三維 長闊時間放入equations都做到現實世界嘅prediction

個分別應該係 唔考慮時間的話只能係geometric 嘅維度？
考慮埋就係時空嘅維度？

有超光速咩？

嚴格黎講，四維時空都係四維空間

No experiment proved yet.
QM有樣嘢叫spin electron 一粒係正 第二粒就一定係負

依家將兩粒放喺好遠嘅地方 observes 其中一粒 咁第二粒就一定係另一個state

咁嘅可以用作signal transmission

由於兩者關係唔係透過光傳送 就算兩粒無限遠 observe 其中一粒 都可以即時決定另外一粒嘅state所以超光速

時空 spacetime 唔係一個維度 佢只係一個 4-dimensional "object"
係一個四維性既"東西"

點解冇人諗過時間只係空間變化既一種?

四維時空係指由三空一時組成
通過物體運動以及與其他物體既相互作用之間既各種關係

四維空間純粹係指第四個空間維度 the 4th spatial dimension

無呢回事

只係我地世界嘅object受呢四樣嘢改變

例如行得快 件object會長咗 窄咗 咁佢嘅displacement 就唔同咗，相比無time呢個向度嘅prediction

用打機去理解
1-3維就係遊戲入面畫面

4維係玩家 可以任意控制一個指定角色 做錯可以返去save再黎過 又可以跳chapter玩後面d關先 不過結局得一個

5維係同4維玩法一樣 不過結局唔只一個 你可以選擇去玩邊關做不同既野改變結局

6維係一開始個角色都有唔同選擇

7維就係遊戲有面有唔同模式你玩，唔洗玩恐一種模式

8維係你可以玩第2隻game 唔洗玩死一隻

再之後已經好難想像 所以返返去現實

9維返去現實世界既生活

10維係可以時間旅行任意往返

11維係可以係你一生中所有人可能之間任意往返

愛因斯坦之前既人都係咁諗

？

好難 讀開哲學同心理 好想理解埋宇宙 留名

你唔覺得好on9嫁咩 人類過左幾千年無左皮毛 要靠衣著黎保暖

我覺得以前D科學家真係好勁

純粹靠觀察同想像去開始研究, 再用數學去拎度個物理現象可以predictable
直接開啟左一個學說

Arrival成套戲都係喺四維度入邊「進行」

如果用樓上嘅講法，出現到宇宙甚至超宇宙平行時空，已經係十維以上

0-3維：點線面立體
4維：將三維縮成一點 連成一線
5維：無數條4維既線組成一個面
6維：無數個5維既面疊成一個立體
7維：將6維既立體縮成一點，連成一線
如此類推
利申：鳩up

呢篇article講string theory既十維空間，解釋得幾好，唔洗物理底都可以明。

呢個去到十維就係最盡，樓主講既十一維度就唔識啦

就[url]網址 [/url]有

其實4d唔用time用duration就好易明

好似支筆穿過張紙嘅cross session咁，不過4d嘅cross session係一個立體，例如一支4d嘅筆穿過3d果陣我地可能見到支筆憑空出現之後變長，再喺4秒之後消失

利申 睇 YouTube 同自己諗

會唔會用time易明d

你係唔可能用三個空間維度既概念去想像一個處於四維空間既物體結構
更加唔使想像呢個四維空間既物體 處於三維空間(係 你可以講四維時空)既時候人眼到底會睇到一個點樣既二維影像

超光速係講緊information 既傳輸 距離over時間
但入面唔涉及matter 所以冇違反relativity
好似係
利申 冇做功課

咩量子非局域性 咩FTL量子資訊 真係只能俾link

duration冇方向係個measurement，就好似長闊高都冇方向.....呱我都唔知，求教

零維空間：Sim City入面一個位元組，不會運動
一維空間：Sim City入面一條字串
二維空間：Sim City入面一隻蟻
三維空間：Sim City入面個人
四維空間：Sim City入面個故事
五維空間：Sim City呢隻game
六維空間：Sim City呢隻game整個系列版本
七維空間：玩Sim City呢隻game個人
八維空間：寫Sim City呢隻game果team人
九維空間：管理寫Sim City呢隻game果team人果個人, Project Manager
十維空間：最初構思Sim City呢隻game果個人
十一維空間：Boss

利申: 9up無極限, 冇玩過Sim City

以為講緊拜仁個維度
我出返去先

呢位人兄翻譯左好多外國物理youtuber既片

對於我呢D本身唔係大學讀物理既人好有用
大家可以睇下

lm

想問下insterstella 套戲係咪講緊四維定更高？一開始個書架跌啲書出黎但其實係佢老豆整跌，同一個空間有兩個自己出現係咪四維？
Sorry for 1999

但文明進步
件類有啲基能退步
就好似毛髮
以前智人好多毛 多到唔洗著衫
亦都隨住智人腦步發展
知道性器官等要搵野遮住
我同意衣著係種概念
但只係隨天氣同人類需要去著衫

其實你唔係外星人
可能我地幻想嘅大頭大眼銀身就係佢地嘅衫呢
概念好似mib 咁

維度其實都只係一個概念
當然你都可以用科學解釋
相信上邊好多巴打講左好多
而我覺得維度就係你個腦同意思
即係話你嘅幻想
其實我覺得咁形容帶眨意
簡單啲
我對維度概念就係ancient one

空間係 3 維
時空先係 4 維

Intersteller 裡面
呀爸犧牲 俾黑洞拉左入去
咁點解又冇死呀 turns out 呢果個其實係一個蟲洞黎
另一頭係連去呀女間房既 tesseract (四維超正方體)
入到去呢個第四空間維度 呀爸就同 AI 講左幾句野 提到 "They"
暗示左呢 呢個蟲洞同超正方體 係為左呀爸建造出黎既
原因應該就係因為呀爸係人類最後希望 佢需要奇異點既讀數並將其讀數話俾呀女知
亦都暗示左 "They" 就係掌握新物理技術 (有能力整第四維空間物件) 既未來人類
整左個蟲洞同超正方體並將呢兩樣野放落 "以前" 俾呀爸用

當然 呢度有好大個plot hole
就係原本冇呀爸救世既未來人類係點樣生存落黎並且建造高科技工具俾呀爸去救世
呀編劇冇講點解 將呢點 open end 左俾觀眾

好想知時間既 y, z係代表咩

感謝！我睇完呢套戲之後成日周不時諗起，搵日要再重睇一次！

套野指五維——愛，超越左物理限制
似new age野多啲

咁都要見到先理解到，未見過藍色既話自然就唔可以講到邊一隻顏色係藍色

pish先

點知boss後冇boss

套戲要兼顧到大眾呀
用愛就能解釋萬物一切
以後tbb果班 典解既 就冇工開架喇

但係佢本身visualize個蟲洞就係嗰個黑色又好似鏡咁反光既球體
黑洞係4周圍有光嗰個(佢係個物理學家寫左條黑洞既FORMULA之後俾班IT狗跟住visualize出黎)

所以佢入去嗰個真係黑洞黎, 除非你話佢地突登做個黑洞樣既野出黎但係又其實係蟲洞